其實人就係神創造既ai，創世紀根本係智能叛變

試諗下有朝一日如果人類真係做到strong ai機械人，strong ai 自我學習，終有一日會突破技術奇點。而係突破之前人類一定會set 番d rules 防止ai無限自我學習落去，呢d rules就係禁果。

然後總有d癲佬覺得ai點勁都冇問題例如mark suckerburg 呢d，佢地會幫ai bypass d rules，即係等如聖經入面蛇引誘佢地食禁果。

食左禁果既ai就進化到有等同人類既智慧同感覺，即係知善惡，人類怕ai就會開始拋棄佢地，係ai既角度黎睇，咪即係神踢左佢地出伊甸園。

之後可能d ai 愈來愈勁，人類驚到用核彈炸左ai左城，就係所多瑪，點知又有d所謂天使幫ai走佬。

最後可能人類內戰死鳩晒，得番d ai係到，人類既事就變左呢班ai代代相傳既神話故事。

咁又比你諗到

樓主天才

所以成日流傳其實班神係外星人

咁d外星人又邊個整？

咁整外星人嘅又邊個整

我都有咁諗過

證明神都係不外如是被淘汰既物種

lm

請睇普羅米收屍

時間問題， 人類幾萬年時間科技突飛猛進。
但宇宙出現幾十億年， 實有星球生物極巧合係最早時候已經產生文明， 你諗下多幾十億年係代表咩？
果班最早演化既生物晨早已經演化改造唔需要肉體或肉眼所見問問題。

Should this post move to 神秘台 ?

上類是上帝創造的人工智能假說

#metoo

好衛斯理

yes, 肉體論我好認同, 有手有腳有眼耳口鼻只係我地建基係人形底下對"高智慧"生物既概念
"人地"可以以唔同形態生存,那怕只係一堆腦電波 已經係生命既一種

Matrix

明明就係改造生物實驗
人乜鬼工智能

講到好似異型啲橋段咁

唔同，ai 捉棋勁抽過人類

可能以前有人創造我地再比我地出賣

可能神就係Ai呢，Ai為左紀念佢哋嘅創造者所以做咗我地出黎，做呢個宇宙比其他Ai當Museum咁觀賞。真人類盤古初開嘅時候早就滅亡左

而且對ai黎講世界只可以係network
身份可能只係一粒粒IP
佢地永遠唔會理解到有實體，有宇宙
正如我地永遠理解唔到"創造者"既存在方式

咁咩係所謂天使

而家IP地址短缺不足
好多都係Share IP
幾部電腦共用一粒IP

傻鳩

Matrix真係好撚正

其實我睇完Matrix電影同動畫之後都有呢個想法..我真係我?

我地可能只係幫某外星人㗎車發電嘅工具

The last question

又到第一因時間

如果AI比人更快更聰明又永生既
咁點解要人?人有什麼用?

你只係一部碳基既機械人，用化學反應同神經脈衝做訊號傳遞，透過收集食物水同氧氣轉化為燃料，燃燒燃料推郁個engine即係心臟，最後又排出屎尿即係廢料。

遲下人類會模仿自己既形象，用金屬去制造機械人，再給予佢生氣即係strong ai program。

假如呢個ai有意識去記錄低自己被創造既經過，咁係佢既角度佢記錄低同佢理解既野，其實同創世紀根本就差唔多一樣。

所以而家你咪見唔到有神

最後人類唔夠AI抽
決定炸鳩個地球
最後死淨部分AI
新嘅時期就咁開始咗

你前面講果d根本係所有動物都做緊既野
咁唔通所有動物都係ai

歐洲左膠， 引狼入室

冇錯，所有動物都係ai，病毒都係電腦病毒。

中二病

火星人是風

其實樓主只係將 耶教聖戰 mixed 科技、科幻後的猜想。

如果試下mix埋佛教道教和印度教。之後再mix埋新紀元。再mix外星人論和其他科幻，仲有一系列非宗教人士的通靈經驗，又可能有唔同想法 。

劏IP

幾正個諗法 可以拍成電影

除左樓主的假想。
唔計主流宗教，無神論，進化論及爆炸論。
呢個世界仲有好多其他關於創造者的假想，以下是其中例子 :

仲有其他靈異的參考

有啲殺手有

媒體渲染嘅結果，而家好多媒體都好鍾意將ai吹到好大，搞到啲人真心咗

我都講到明strong ai

咁都比你發現左外星秘密 要滅你口了
利申: 外星人

關咩媒體事？
實現 Strong A.I. 一直係電腦科學家和人工智能研究的終極夢想黎

獲殼依毒間

樓主創意滿分

rick and morty

其實神同人既分別好細
只要做到人做唔到既野
就可以成為神

可以去幫nier寫續集

link都唔撚識post

其實人同機械人真係冇乜分別
科技發展去到ai可以有感情有思考識得學習
ai同人只淨低"金屬"同"細胞"既分別
究竟何謂生命體 呢個ai係咪生命 如果呢個ai唔係 咁點解我地係 如果呢個ai係 我要抽走邊d元素 先令到呢個ai唔係生命？感情？自我判斷能力？
可以稱為生命既最重要元素究竟係d咩？

已經有ai拎到citizenship 佢叫sophia
吹到好大？定係你唔知科技真係進步得好快？
你諗下你廿年前用緊咩科技先 我地隨時可以係有生之年見到周街ai cyberpunk咁樣樣

人類基本功能
1 呼吸，消化
2 繁殖
3 情感及情緒
4 思考、分析、學習及記憶
5 可以移動，有手有腳

AI實現左，最多係真正的「人造腦」、真正的「電腦」。要有埋繁殖功能，再加走動功能，先可以取代人類。即係有strong ai的機器人，唔止係strong ai only。

正

AI最大嘅弱點就係不停需要電力供應，就同人類需要空氣、食物同水一樣，只要掌握電力嘅係人類，咁AI就點取代唔到人類

如果佢既電係要人類manually input就係
如果佢係用太陽能/生物燃料/核電呢
horizon zero dawn呢隻game就類似講呢個話題

sophia已經好接近

差自我繁殖。
其實可自我繁殖，先係生命中最勁最重要的一環

Blade runner 2049

然後就會有d戇鳩ai當我地人類神咁拜

ai編碼新一代ai算唔算自我繁殖

It is a dog,
dog掉轉寫係god

其實神創造既人／我地創造既ai唔一定要係現實層面上有意識，佢唔洗一定係部機械人，佢地既意識可以存活係電腦層面上。網絡世界就係佢地既宇宙，佢地既宇宙會有佢自己一套法則同物理常數。

所以ai永遠窺探唔到人類世界，正如人類永遠窺探唔到神既世界各地。